%---------------------------------------------------------------------------
\documentclass%%
%---------------------------------------------------------------------------
  [fontsize=12pt,%%          Schriftgroesse
%---------------------------------------------------------------------------
% Satzspiegel
   paper=a4,%%               Papierformat
   enlargefirstpage=on,%%    Erste Seite anders
   pagenumber=headright,%%   Seitenzahl oben mittig
%---------------------------------------------------------------------------
% Layout
   headsepline=on,%%         Linie unter der Seitenzahl
   parskip=half,%%           Abstand zwischen Absaetzen
%---------------------------------------------------------------------------
% Briefkopf und Anschrift
   fromalign=right,%%        Plazierung des Briefkopfs
   fromphone=on,%%           Telefonnummer im Absender
   fromrule=aftername,%%           Linie im Absender (aftername, afteraddress)
   fromfax=off,%%            Faxnummer
   fromemail=on,%%          Emailadresse
   fromurl=off,%%            Homepage
   fromlogo=on,%%           Firmenlogo
   addrfield=on,%%           Adressfeld fuer Fensterkuverts
   backaddress=on,%%          ...und Absender im Fenster
   subject=beforeopening,%%  Plazierung der Betreffzeile
   locfield=narrow,%%        (narrow,wide) zusaetzliches Feld fuer Absender
   foldmarks=on,%%           Faltmarken setzen
   numericaldate=off,%%      Datum numerisch ausgeben
   refline=narrow,%%         Geschaeftszeile im Satzspiegel
   %---------------------------------------------------------------------------
% Formatierung
   draft=off%%                Entwurfsmodus
]{scrlttr2}
\LoadLetterOption{myLetter}
%---------------------------------------------------------------------------
% Weitere Optionen
\KOMAoptions{%%
}
%---------------------------------------------------------------------------
\usepackage{german}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{url}
%---------------------------------------------------------------------------
% Fonts
\setkomafont{fromname}{\bfseries\large}%\sffamily
\setkomafont{fromaddress}{}%\sffamily}%% statt \small
\setkomafont{pagenumber}{\sffamily}
\setkomafont{subject}{\mdseries}
\setkomafont{backaddress}{\mdseries}
%\usepackage{mathptmx}%% Schrift Times
%\usepackage{mathpazo}%% Schrift Palatino
%\setkomafont{fromname}{\LARGE}
%---------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
%---------------------------------------------------------------------------
% Briefstil und Position des Briefkopfs
%\LoadLetterOption{DIN} %% oder: DINmtext, SN, SNleft, KOMAold.
\makeatletter
\@setplength{firstheadvpos}{20mm}
\@setplength{firstheadwidth}{\paperwidth}
\ifdim \useplength{toaddrhpos}>\z@
  \@addtoplength[-2]{firstheadwidth}{\useplength{toaddrhpos}}
\else
  \@addtoplength[2]{firstheadwidth}{\useplength{toaddrhpos}}
\fi
\@setplength{foldmarkhpos}{6.5mm}
\makeatother
%-----------------------------------------------------------------------------
%
%????? Absender-----> defined in myLetter.lco for the ``Letters'' folder
%                                               commands there are overridden by this file
%
%-------------------------------------------------------------------------------------------------
%\setkomavar{fromname}{Absender Name}
%\setkomavar{fromaddress}{ Straße\\12345 Ort.}
%\setkomavar{fromphone}{+49 (0)30 3462 4345}
\renewcommand{\phonename}{Telefon}
%\setkomavar{fromemail}{absender.name@provider.de}
\setkomavar{backaddressseparator}{, }
%\setkomavar{signature}{(Name)}
%\setkomavar{frombank}{}
\setkomavar{location}{}
%\setkomavar{location}{\\[8ex]\raggedleft{\footnotesize{\usekomavar{fromaddress}\\
%      Telefon:\ usekomavar{fromphone}}}}%% Neben dem Adressfenster
%---------------------------------------------------------------------------
%\firsthead{Frei gestalteter Briefkopf}
%---------------------------------------------------------------------------
%\firstfoot{Fußzeile}
%---------------------------------------------------------------------------
% Geschaeftszeilenfelder
%\setkomavar{place}{Ort}
%\setkomavar{placeseparator}{, den }
\setkomavar{date}{\today}
%\setkomavar{yourmail}{1. 1. 2003}%% 'Ihr Schreiben...'
%\setkomavar{yourref} {abcdefg}%%    'Ihr Zeichen...'
%\setkomavar{myref}{}%%      Unser Zeichen
%\setkomavar{invoice}{123}%% Rechnungsnummer
%\setkomavar{phoneseparator}{}
%---------------------------------------------------------------------------
% Versendungsart
%\setkomavar{specialmail}{Einschreiben mit Rückschein}
%---------------------------------------------------------------------------
% Anlage neu definieren
\renewcommand{\enclname}{Anlage}
\setkomavar{enclseparator}{: }
%---------------------------------------------------------------------------
% Seitenstil
%\pagestyle{plain}%% keine Header in der Kopfzeile
%---------------------------------------------------------------------------
\begin{letter}{Empfängername\\Empfängerstraße\\PLZ Ort}
%---------------------------------------------------------------------------
\setkomavar{subject}{Betreff}
%---------------------------------------------------------------------------
\opening{Sehr geehrte Frau / Sehr geehrter Herr ?
[wenn möglich, immer den Ansprechpartner mit Namen nennen]
Sehr geehrte Damen und Herren,
[wenn kein Ansprechpartner bekannt ist, wählen Sie die anonyme Ansprache]}
Mit großem Interesse habe ich Ihre Anzeige [Nummer/Position/Unternehmen, wie online angegeben, nennen] auf monster.de gelesen und stelle mich Ihnen hiermit als [Position] vor / und bewerbe mich hiermit auf die gebotene Stelle.

[Jetzt nennen Sie Ihren (angestrebten) Abschluss und geben einen kurzen Überblick über Ihren akademischen / ausbildungsbezogenen Werdegang]

Voraussichtlich im nächsten Monat werde ich mein Studium der [Fachrichtung] mit den Schwerpunkten [Schwerpunkte] erfolgreich beenden. Meine Diplomarbeit/Master-Arbeit/Bachelor-Abschlussarbeit/etc. habe ich über das Thema [Thema nennen, insbesondere wenn es zur aktuellen Position passt] verfasst, so dass ich bereits fundierte und sehr aktuelle Einblicke in den Bereich/das Gebiet/etc. [Bereich nennen] mitbringe.

[Nun empfiehlt es sich, Ihre weiteren Qualitäten hervorzuheben/darzulegen, etwa:]
In mehreren Praktika habe ich außerdem erste Berufserfahrung erworben. Hervorzuheben ist dabei meine Tätigkeit als [Tätigkeit/Position] bei [Firma], sowie mein Auslandspraktikum im Bereich [Bereich] bei der US-amerikanischen/französischen/chinesischen/etc. Niederlassung der [Firma]. Hierdurch habe ich meine interkulturellen Kenntnisse vertieft und erfolgreich in verschiedenen Teams zum Gesamterfolg beigetragen. Meine Englischkenntnisse habe ich in diesem Rahmen angewendet und auch fachbezogen verfeinert.

[Jetzt legen Sie zur Abrundung dar warum Sie sich gerade für das Unternehmen in der Anzeige interessieren ? äußern Sie ggf. die Bereitschaft, auch ins Ausland zu gehen, etc.]
Die [Zielfirma] ist mir bereits durch einschlägige Marktbeobachtung/mein Studium bekannt. Sehr gerne verstärke ich Ihr Team im Bereich [Bereich], weil ich mich mit dem Produkt/der Serviceleistung [Produkt/Leistung] absolut identifiziere und in der Aufgabe eine attraktive Herausforderung für mich sehe. 

Daher freue ich mich über eine Einladung zu einem persönlichen Gespräch, für das ich Ihnen zeitnah zur Verfügung stehe. Mein frühestmöglicher Eintrittstermin ist voraussichtlich der [Datum], meine Gehaltsvorstellung liegt bei [wenn Nennung erbeten wird].

Gerne höre ich von Ihnen.
\closing{Mit freundlichen Grüßen,}
%---------------------------------------------------------------------------
%\ps{PS:}
%\encl{}
%\cc{}
%---------------------------------------------------------------------------
\end{letter}
\end{document}