%---------------------------------------------------------------------------
\documentclass%%
%---------------------------------------------------------------------------
  [fontsize=11pt,german,%%          Schriftgroesse
%---------------------------------------------------------------------------
% Satzspiegel
   DIV=9,
   paper=a4,%%               Papierformat
   enlargefirstpage=on,%%    Erste Seite anders
   pagenumber=headright,%%   Seitenzahl oben mittig
%---------------------------------------------------------------------------
% Layout
   headsepline=on,%%         Linie unter der Seitenzahl
   parskip=off,%half,%%           Abstand zwischen Absaetzen
%---------------------------------------------------------------------------
% Briefkopf und Anschrift
   fromalign=right,%%        Plazierung des Briefkopfs
   fromphone=off,%%           Telefonnummer im Absender
   fromrule=aftername,%%           Linie im Absender (aftername, afteraddress)
   fromfax=off,%%            Faxnummer
   fromemail=on,%%          Emailadresse
   fromurl=off,%%            Homepage
   fromlogo=on,%%           Firmenlogo
   addrfield=on,%%           Adressfeld fuer Fensterkuverts
   backaddress=off,%%          ...und Absender im Fenster
   subject=beforeopening,%%  Plazierung der Betreffzeile
   locfield=narrow,%%        (narrow,wide) zusaetzliches Feld fuer Absender
   foldmarks=off,%%           Faltmarken setzen
   numericaldate=off,%%      Datum numerisch ausgeben
   refline=narrow,%%         Geschaeftszeile im Satzspiegel
%---------------------------------------------------------------------------
% Formatierung
   draft=off%%                Entwurfsmodus
]{scrlttr2}
\LoadLetterOption{myLetter}
%---------------------------------------------------------------------------
% Weitere Optionen
\KOMAoptions{%%
}
%---------------------------------------------------------------------------
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{url}
%---------------------------------------------------------------------------
% Fonts
%\setkomafont{fromname}{\large}
\setkomafont{fromaddress}{\small}%% statt \small
\setkomafont{pagenumber}{\sffamily}
\setkomafont{subject}{\mdseries}
\setkomafont{backaddress}{\mdseries}
\usepackage{mathptmx}%% Schrift Times
%\usepackage{mathpazo}%% Schrift Palatino
%\setkomafont{fromname}{\LARGE}
%---------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
%---------------------------------------------------------------------------
% Briefstil und Position des Briefkopfs
%\LoadLetterOption{DIN} %% oder: DINmtext, SN, SNleft, KOMAold.
\makeatletter
\@addtoplength{toaddrvpos}{-14mm}
\@addtoplength{refaftervskip}{1mm}
\@addtoplength{refvpos}{-16mm}
\@setplength{firstheadvpos}{10mm}
\@setplength{firstheadwidth}{\paperwidth}
\ifdim \useplength{toaddrhpos}>\z@
  \@addtoplength[-2]{firstheadwidth}{\useplength{toaddrhpos}}
\else
  \@addtoplength[2]{firstheadwidth}{\useplength{toaddrhpos}}
\fi
\@setplength{foldmarkhpos}{6.5mm}
\makeatother
%-----------------------------------------------------------------------------
%
%????? Absender-----> defined in myLetter.lco for the ``Letters'' folder
%                                               commands there are overridden by this file
%
%-------------------------------------------------------------------------------------------------
%\setkomavar{fromname}{Absender Name}
%\setkomavar{fromaddress}{ Straße\\12345 Ort.}
%\setkomavar{fromphone}{+49 (0)30 3462 4345}
\renewcommand{\phonename}{Telefon}
\setkomavar{fromemail}{amantini.andrea@gmail.com}%math.hu-berlin.de}
\setkomavar{backaddressseparator}{, }
%\setkomavar{signature}{(Name)}
%\setkomavar{frombank}{}
\setkomavar{location}{}
%\setkomavar{location}{\\[8ex]\raggedleft{\footnotesize{\usekomavar{fromaddress}\\
%      Telefon:\ usekomavar{fromphone}}}}%% Neben dem Adressfenster
%---------------------------------------------------------------------------
%\firsthead{Frei gestalteter Briefkopf}
%---------------------------------------------------------------------------
\firstfoot{\center\rule{\textwidth}{.5pt}
{\small Andrea Amantini | \usekomavar{fromaddress} | \usekomavar{fromphone} | \usekomavar{fromemail}}}
%---------------------------------------------------------------------------
% Geschaeftszeilenfelder
%\setkomavar{place}{Ort}
%\setkomavar{placeseparator}{, den }
\setkomavar{date}{\today}
%\setkomavar{yourmail}{1. 1. 2003}%% 'Ihr Schreiben...'
%\setkomavar{yourref} {abcdefg}%%    'Ihr Zeichen...'
%\setkomavar{myref}{}%%      Unser Zeichen
%\setkomavar{invoice}{123}%% Rechnungsnummer
%\setkomavar{phoneseparator}{}
%---------------------------------------------------------------------------
% Versendungsart
%\setkomavar{specialmail}{Einschreiben mit Rückschein}
%---------------------------------------------------------------------------
% Anlage neu definieren
\renewcommand{\enclname}{Anlage}
\setkomavar{enclseparator}{: }
%---------------------------------------------------------------------------
% Seitenstil
%\pagestyle{plain}%% keine Header in der Kopfzeile
%---------------------------------------------------------------------------
\begin{letter}{{\bf Steria Mummert Consulting AG}{ \\[+1mm]}
Recruiting-Team\\
Hans-Henny-Jahnn-Weg 29\\22085 Hamburg}
%---------------------------------------------------------------------------
\setkomavar{subject}{\bf Bewerbung für den Fast Track Program SAP CRM}
%---------------------------------------------------------------------------
\opening{Sehr geehrte Damen und Herren}
hiermit möchte ich mich für das von Ihnen ausgeschriebene SAP CRM {\sl Fast Track Program}/%
{\sl Consultant Analyst} bewerben. 

Aufgrund meines abgeschlossenen Diplomstudiums der Mathematik in Florenz (Note 110/110 cum laude) und
meiner Erfahrung in der mathematischen Forschung wehrend des Promotionsstudiums an der Humboldt Universität in Berlin (Schwerpunkt Mathematische Logik/Modelltheorie), verfüge ich über
ein starkes {\bf logisch-analytisch Denkwesen}, sowie ein kreatives {\em\bf Problem-Lösung Approach}.

\smallskip
Da ich am 8. Dezember 2010 die Dissertation eingereicht habe, wird die Verteidigung und der Abschluss des Promotionsverfahrens voraussichtlich  im Frühjahr 2011 stattfinden.

\smallskip
Die Anwendung meiner Begabung im
dynamischen Kontext der Unternehmensberatung, motiviert mich
zur Lernen von neuen prozessorientiertem Anwendungen und

\smallskip
Folgende Fähigkeiten und Stärken bringe ich mit:
\begin{itemize}
\item strategisch globale Analyse einer Aufgabe -- konsequente und effektive Recherche der Lösung --
fokussierte Darstellung der Ergebnisse.

\item Flexibel reagieren auf neue Anforderungen und Projekte umsichtig und zielorientiert verarbeiten 

\item Aufmerksame Untersuchung einer Fallstudie: in meiner Forschung  habe ich mehrmals
Fehler im Originaltext verschiedener veröffentlichten Artikeln gefunden. 

\item umfangreiche Erfahrung mit diverse objektorientierte Anwendungsentwicklungsumgebungen: u.a. mit
(Objective-) $C^{++}$, {\em Java (-Script), PhP, Python}. Sowie mit MySQL Datenbanken.
Sicherer Umgang mit den üblichen DV- und Internet-Softwares und mit
den Betriebssystemen Windows, Mac OSX, Linux/Unix.

\item Ausgeprägte Kommunikations- und Teamfähigkeit durch Netzwerk-orientierte Erfahrungen verbunden zum
{\em Research Training Network}
MODNET im Rahmen einer Marie Curie-Maßnahme der Europäischen Kommission.
Dabei perfekte Sprachkenntnisse in Englisch und Deutsch.
\end{itemize}

Ich  bin  bereit,
meine Kenntnisse und Affinität zur Software-Entwicklung
-- im Rahmen des SAP-Platform
konsequent zu erweitern und vertiefen.

Über die Teilnahme an dem {\sl SAP CRM Fast Track} Training würde ich mich sehr freuen.
\closing{Mit freundlichen Grüßen}
%---------------------------------------------------------------------------
\ps{PS: Wenn nötig, würde mein Doktorvater Prof. Dr. A. Baudisch\footnote{\url{baudisch@math.hu-berlin.de}}
sich freuen, Ihnen ein mich betreffendes  Empfehlungsschreiben
zu schicken.}
%---------------------------------------------------------------------------
\end{letter}
\end{document}