%---------------------------------------------------------------------------
\documentclass%%
%---------------------------------------------------------------------------
  [fontsize=10pt,german,%%          Schriftgroesse
%---------------------------------------------------------------------------
% Satzspiegel
   DIV=9,
   paper=a4,%%               Papierformat
   enlargefirstpage=on,%%    Erste Seite anders
   pagenumber=headright,%%   Seitenzahl oben mittig
%---------------------------------------------------------------------------
% Layout
   headsepline=on,%%         Linie unter der Seitenzahl
   parskip=off,%half,%%           Abstand zwischen Absaetzen
%---------------------------------------------------------------------------
% Briefkopf und Anschrift
   fromalign=right,%%        Plazierung des Briefkopfs
   fromphone=off,%%           Telefonnummer im Absender
   fromrule=on,%aftername,%%           Linie im Absender (aftername, afteraddress)
   fromfax=off,%%            Faxnummer
   fromemail=on,%%          Emailadresse
   fromurl=off,%%            Homepage
   fromlogo=on,%%           Firmenlogo
   addrfield=on,%%           Adressfeld fuer Fensterkuverts
   backaddress=off,%%          ...und Absender im Fenster
   subject=beforeopening,%%  Plazierung der Betreffzeile
   locfield=narrow,%%        (narrow,wide) zusaetzliches Feld fuer Absender
   foldmarks=off,%%           Faltmarken setzen
   numericaldate=off,%%      Datum numerisch ausgeben
   refline=narrow,%%         Geschaeftszeile im Satzspiegel
%---------------------------------------------------------------------------
% Formatierung
   draft=off%%                Entwurfsmodus
]{scrlttr2}
\LoadLetterOption{myLetter}
%---------------------------------------------------------------------------
% Weitere Optionen
\KOMAoptions{%%
}
%---------------------------------------------------------------------------
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{url}
%---------------------------------------------------------------------------
% Fonts
%\setkomafont{fromname}{\large}
\setkomafont{fromaddress}{\small}%% statt \small
\setkomafont{pagenumber}{\sffamily}
\setkomafont{subject}{\mdseries}
\setkomafont{backaddress}{\mdseries}
%\usepackage{mathptmx}%% Schrift Times
%\usepackage{mathpazo}%% Schrift Palatino
%\setkomafont{fromname}{\LARGE}
%---------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
%---------------------------------------------------------------------------
% Briefstil und Position des Briefkopfs
%\LoadLetterOption{DIN} %% oder: DINmtext, SN, SNleft, KOMAold.
\makeatletter
\@addtoplength{toaddrvpos}{-14mm}
\@addtoplength{refaftervskip}{1mm}
\@addtoplength{refvpos}{-16mm}
\@setplength{firstheadvpos}{10mm}
\@setplength{firstheadwidth}{\paperwidth}
\ifdim \useplength{toaddrhpos}>\z@
  \@addtoplength[-2]{firstheadwidth}{\useplength{toaddrhpos}}
\else
  \@addtoplength[2]{firstheadwidth}{\useplength{toaddrhpos}}
\fi
\@setplength{foldmarkhpos}{6.5mm}
\makeatother
%-----------------------------------------------------------------------------
%
%????? Absender-----> defined in myLetter.lco for the ``Letters'' folder
%                                               commands there are overridden by this file
%
%-------------------------------------------------------------------------------------------------
%\setkomavar{fromname}{Absender Name}
%\setkomavar{fromaddress}{ Straße\\12345 Ort.}
%\setkomavar{fromphone}{+49 (0)30 3462 4345}
\renewcommand{\phonename}{Telefon}
\setkomavar{fromemail}{amantini@math.hu-berlin.de}
\setkomavar{backaddressseparator}{, }
%\setkomavar{signature}{(Name)}
%\setkomavar{frombank}{}
\setkomavar{location}{}
%\setkomavar{location}{\\[8ex]\raggedleft{\footnotesize{\usekomavar{fromaddress}\\
%      Telefon:\ usekomavar{fromphone}}}}%% Neben dem Adressfenster
%---------------------------------------------------------------------------
%\firsthead{Frei gestalteter Briefkopf}
%---------------------------------------------------------------------------
%\firstfoot{Fußzeile}
%---------------------------------------------------------------------------
% Geschaeftszeilenfelder
%\setkomavar{place}{Ort}
%\setkomavar{placeseparator}{, den }
\setkomavar{date}{\today}
%\setkomavar{yourmail}{1. 1. 2003}%% 'Ihr Schreiben...'
%\setkomavar{yourref} {abcdefg}%%    'Ihr Zeichen...'
%\setkomavar{myref}{}%%      Unser Zeichen
%\setkomavar{invoice}{123}%% Rechnungsnummer
%\setkomavar{phoneseparator}{}
%---------------------------------------------------------------------------
% Versendungsart
%\setkomavar{specialmail}{Einschreiben mit Rückschein}
%---------------------------------------------------------------------------
% Anlage neu definieren
\renewcommand{\enclname}{Anlage}
\setkomavar{enclseparator}{: }
%---------------------------------------------------------------------------
% Seitenstil
%\pagestyle{plain}%% keine Header in der Kopfzeile
%---------------------------------------------------------------------------
\begin{letter}{an
Annette Lindemann

Personalabteilung

Fachinformationszentrum Karlsruhe\\
%Gesellschaft für wissenschaftlich-technische Information mbH\\[+1mm]

Hermann-von-Helmholtz-Platz 1\\
76344 Eggenstein-Leopoldshafen}
%---------------------------------------------------------------------------
\setkomavar{subject}{\bf Bewerbung als Fachredakteur des ZentralBlatt MATH, Abteilung Mathematik und Informatik, Berlin}
%---------------------------------------------------------------------------
\opening{Sehr geehrte Frau Lindemann}
hiermit möchte ich mich für die von Ihnen ausgeschriebene Stelle als
Fachredakteur des ZentralBlatt MATH bewerben.

Aufgrund meines abgeschlossenen Diplomstudiums der Mathematik in Florenz (Note 110/110 cum laude) und des mathematischen Promotionsstudiums an der Humboldt Universität in Berlin (Schwerpunkt Mathematische Logik/Modelltheorie), verfüge ich über sehr gute Kenntnisse in der mathematischen Forschung.

Da ich am 8. Dezember die Dissertation eingereicht habe, wird die Verteidigung und der Abschluss des Promotionsverfahrens voraussichtlich  im Frühjahr 2011 stattfinden.

\smallskip
Meine bisherigen Studien der Gruppentheorie (MSC 20F05, 20F18, 20F40) als Diplomand und Forschungen in
der Modelltheorie (MSC 03Cxx),
sind schon seit mindestens 7 Jahren Jahren der besondere Schwerpunkt meiner akademischen und beruflichen Entwicklung.

In meiner Dissertation habe ich mich insbesondere mit Fragen aus der algebraischen und angewandten Modelltheorie, sowie aus
der geometrischen Stabilitätstheorie beschäftigt (03C45, 03C60, 03C98, 20F05, 20F11, 20J05).

%Im Allgemeinen ist Modelltheorie eine Branche der Mathematische Logik, die eine Einsicht %-- aus einem axiomatischen Standpunkt --
%auf verschiedene Gebiete der Mathematik und deren axiomatischen Grundlagen bietet.
%Als Beispiel gelte, der modelltheoretische Beweis\footnote{} von E.~Hrushovski
%der %geometrischen
%Mordell-Lang Vermutung aus der algebraische Geometrie.
%
%Darüber hinaus beschäftig sich die Modelltheorie der geordnete Strukturen (03C64) mit Fragen aus topologischen und
%real-analytischen Felder. Andererseits beschäftigt  sich die sogenannte {\em endliche} Modelltheorie (03C13) --
%grob geschildert -- mit Fragen der Entscheidbarkeit und
%aus der Komplexitätstheorie (68Q15, 03D15).
%
\smallskip
Da ich aus meiner Erfahrung in der Forschung gelernt habe,
wie  relevant es ist, auf digitale Ressourcen sowie traditionelle Zeitschriften verlässlich
und unkompliziert zugreifen zu können, wäre es sehr motivierend für mich, als Fachredakteur für das ZentralBlatt MATH tätig zu sein.
%wie es relevant sei, auf digitale
%Ressourcen, sowie traditionelle Zeitschriften, verlässlich und unkompliziert zugreifen zu k\"onnen.

Darüber hinaus wäre es sehr reizvoll für mich, engagiert  beim kompetenten  Verbreiten des wissenschaftlichen Wissens dabei zu sein. Die Motivation dafür liegt -- neben dem Interesse am Recherchieren -- in meiner Zuneigung  zur mathematischen Schrift als eleganter  Kommunikationsform, und der Faszination für das wissenschaftliche Publikationswesen  als Objekt  in sich, seien es Bücher einer Bibliothek oder pdf-Texte eines elektronischen Verzeichnis.

%Man merkt die Wichtigkeit der Indizierung und (Retro-)Digitalisierung der wissenschaftlichen Dokumente, insbesondere beim recherchieren von ``alten'' Originaltexten.
%Dank der Database der
%Digitalisierungszentrum (GDZ) an der SUB Göttingen, z.B.~könnte ich eine Arbeit\footnote{} von
%W.~Magnus von 1940 in der {\em Zeitschrift für die reine und
%angewandte Mathematik} finden, welche der höchsten Bedeutung für meine Dissertation gewesen ist.
%Dasselbe gilt für einen Artikel\footnote{} auf Französisch von M.~Lazard des Jahres 1954, den ich auf
%dem NUMDAM gefunden habe.
%\medskip
%Ich interessiere mich an diese Stelle, weil
%ich engagiert beim kompetenten Verbreiten des Wissenschaftlichen Wissens dabei sein will. 
%Die Motivation dafür liegt -- neben der Spannung beim Recherchieren --
%auch bei meiner Zuneigung zur mathematischen Schrift als eleganter Kommunikationsform,
%und der Faszination für wissenschaftlichen Publikationswesen als Objekt in sich, seien es Bücher einer Bibliothek sowie
%pdf-texte einer elektronischen Verzeichnis.
%Ich erkenne dabei, zwischen den beiden Medien eine Kontinuität,
%die zukünftig weiterentwickelt werden muss und einer gegenseitige Unterstützung dient.

\smallskip
Folgende  Fähigkeiten bringe ich mit:
\begin{itemize}
\item Expertise mit den verschiedensten {\em front-ends} elektronischer %Mathematischen
Zeitschriften-Datenbanken bzw. Digitalisierter Bibliotheken:
u.a.~ZBMath, MR (MathSciNet), JStor, arXiv.org, Google Scholar,
Project Euclid, Science Direct, GDZ, NUMDAM.

\item Aufmerksame  Analyse  wissenschaftlicher  Texte.  In meiner Forschung  habe ich mehrmals
Fehler in veröffentlichten Artikeln gefunden: Unter anderem in dem Originaltext
{\em On universal and epi-universal locally nilpotent groups} von
R.\,Göbel, S.\,Shelah et al.~sowie in einem Artikel
meines Betreuers Prof.~A.\,Baudisch bezüglich eines Beweises der Amalgamation nilpotenter Lie Algebren.
%Aufmerksame Analyse der wissenschaftlichen Texten. In meiner Forschung habe ich mehrmals
%Fehler in veröffentlichten Artikeln gefunden:
%schon wehrend meiner Diplomarbeit über {\em Pseudo-Freien Lokal-nilpotenten Gruppen}\footnote{
%In \dots wird behauptet solche Gruppen seien torsionsfrei, was allgemein nicht stimmt.}, habe ich einen wichtigen Fehler
%im Originaltext entdeckt, unter dessen Koautoren, gilt S.~Shelah als einer der bedeutendsten zeitgenössischen
%Logiker. Dasselbe geschah mit einem Artikel\footnote{\dots} von meinem Betreuer Prof.~A.~Baudisch bezüglich eines Beweises
%der Amalgamation nilpotenter Lie Algebren.

\item Erfahrung mit Lehre auf Hochschulniveau (u.a.~der Algebra, Kategorientheorie und Homologie), die ich als wissenschaftlicher Mitarbeiter von Herrn Dr.~W.~Kleinert
an der Humboldt Universität geführt habe.

\item Erfahrungen in der Netzwerk-orientierten europäischen Forschung durch den {\em Research Training Network}
MODNET im Rahmen der Marie Curie-Maßnahme FP6 der Europäischen Kommission.

\item Erweiterte Kenntnisse der \LaTeX~Auszeichnungssprache f\"ur die Komposition -- nicht unbedingt -- mathematischer Texte,
in Zusammenhang mit dem Literaturverzeichniskompilierer Bib-\TeX. Erfahrung mit dem KOMA-script Paket.

\item sicherer Umgang mit den üblichen elektronischen DV- und Internet-Softwares, sowie Erfahrungen mit einige Programmiersprachen.
%Die Bereitschaft, schnell und effektiv meine IT-Kenntnisse zu vertiefen, rund um der Optimierung der Datenbank und der
%Webauftritt vom ZBMath Archiv. 

\end{itemize}
%Ich bin bereit, die Aufgaben die mir Herr Teschke telefonisch kurz geschildert hat
%(Auswahl und Indexierung der eingehenden Publikationen, Koordination der Gutachter, usw.)
%effizient, verantwortungsbewusst und ausführlich anzunehmen. 
Ich  bin  bereit,  die  Aufgaben, die mir Herr Teschke  telefonisch kurz geschildert  hat, effizient,
verantwortungsbewusst und ausführlich  zu übernehmen und bei Bedarf meine (IT-)Kenntnisse rund um die Optimierung der Datenbank und des Webauftritts des ZBMath-Archivs zu erweitern und zu vertiefen.

Über die Einladung zu einem persönlichen Gespräch freue ich mich sehr.
\closing{Mit freundlichen Grüßen}
%---------------------------------------------------------------------------
\ps{PS: Wenn nötig, würde mein Doktorvater Prof. Dr. A. Baudisch\footnote{\url{baudisch@math.hu-berlin.de}}
sich freuen, Ihnen ein mich betreffendes  Empfehlungsschreiben
zu schicken.}
%---------------------------------------------------------------------------
\end{letter}
\end{document}